外匯平台騙案 陸女夥夫疑騙40萬人300億失蹤 受害人直播割脈

「外匯交易平台」IGOFX上月初傳出「崩盤」消息，其中國總代理、被指「貌美」的中國女子張雪嬌逃之夭夭，失去了聯絡。報道指，她疑與IGOFX大股東、馬來西亞籍丈夫合謀，短短半年內招收超過40萬名會員後宣布崩盤，騙取了近300億元人民幣（約350億港元）。報道指，有受害人更於微信群組內直播割脈自殺。

26歲的張雪嬌來自江蘇常州，報道指她已潛逃到馬來西亞投靠丈夫，其丈夫是該金融詐騙組織（或稱金錢遊戲）IGOFX的大股東，她自己則成立一家公司「一盛金融」，為中國IGOFX的總代理。

IGOFX是以炒外匯的手法，今年初開始於中國進行非法集資，以高息吸引投資者注資，進入中國以來，已不斷有業內人士作出警告。

廣告

報道引述消息指，IGOFX於6月初傳出「崩盤」，之後每星期的派息就暫停了，張雪嬌上月11日最後一次現身，之後就失去聯絡，微信、手提電話全都不再使用，據指，張於當天已經連夜逃往馬來西亞。

中國有大批受害人向公安報案，還發起聯名維權活動，希望政府能夠出面幫他們追回資金。內地幾百名投資者早前於深圳市公安局集體報案，案件已正式獲受理。

廣告

報道指，有受害人因找不到張雪嬌，而於微信群組內直播割脈自殺。

「你貪的是他們的利息，他們貪的是你的本金！」

IGOFX打著「躺著賺美金」的口號，加上每星期的派息和「人拉人，獲獎勵」的系統，迅速吸引各地的人投資，半年內即招收到超過40萬名會員。

事實上該集團以虛構網站、假系統來欺騙投資者，事實上投資者的資金，根本沒有參與到真正的外匯交易，集團只是開出假單，欺騙投資者。IGOFX外匯平台是申請了瓦努阿圖的牌照，但其實監管非常寬鬆，只要付錢基本就會發牌照。

報道形容，IGOFX的詐騙手法專業，包括曾宣傳和贊助一些球隊和賽車活動，讓許多受害者都信以為真。深圳是IGOFX在中國的詐騙起源地，IGOFX還聲稱在2017深圳金融商博會的參展大受好評。

內地中金在綫則以一句說話總結了IGOFX的手法：「你貪的是他們的利息，他們貪的是你的本金！」

相關報道：

中國報／中金在綫

塘水滾塘魚

如果係真的話 走粉果班真係要諗下轉行， 人地唔使驚俾人拉去打靶 就咁呃左300億。